% [1]
%----todo:
% technische lösung um mitglieder kurzfristig zu Input zu zwingen, vor der nächsten mitgliederversammlung

\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage{ucs}
\usepackage{eurosym}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[margin=3cm]{geometry}
\newcommand{\qt}[1]{\glq\emph{#1}\grq}
\newcommand{\qs}[1]{\glqq#1\grqq}
\newcommand{\name}{FOOSPACE}
\newcommand{\revision}{$Revision: 1$}
\setlength{\parskip}{6pt}
\setlength{\parindent}{0pt}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{color}
\pagestyle{plain}
\usepackage{palatino}
\usepackage[bookmarks,bookmarksopen=true,bookmarksnumbered=true,colorlinks,linkcolor=black,urlcolor=blue]{hyperref}
\usepackage{ulem}
\begin{document}

{\LARGE Geschäftsordnung des \name\ e.V.}

Fassung vom \today (\revision)
%
% Paragraph 1 ====================================================
%
\subsection*{§ 1 Mitgliedsbeträge und Mitgliedsarten}
% 5.3
\begin{enumerate}
\item Der Verein erhebt gemäß §5 seiner Satzung Mitgliedsbeiträge wie folgt:
    \begin{itemize}
    \item 16,00€/Monat für ermäßigte Mitgliedschaft
    \item 32,00€/Monat für normale Mitgliedschaft
    \item 42,00€/Monat, 64,00€/Monat, 128,00€/Monat oder 256,00€/Monat für Nerdmitglieder
    \end{itemize}
    

    \item Mitglieder sind verpflichtet, den Mitgliedsbeitrag bis zum dritten Werktag des Monats
    auf das Konto des Vereines zu überweisen. Die Mitgliedschaft endet bei einem Rückstand
    von zwei Monatsbeiträgen automatisch. Ausnahmen können vom Vorstand beschlossen werden.
    Bei automatischer Beendigung der Mitgliedschaft wird das Mitglied schriftlich über den
    Vorgang informiert.

    \item Vorrausetzung für die ermäßigte Mitgliedschaft erfüllen alle Personen, welche Schüler, Studenten,
    Rentner, Geflüchtete, oder Empfänger von staatlicher Hilfe sind, und dies jährlich nachweisen.

\item Die Nerdmitgliedschaft steht jedem Mitglied zur Wahl, das den Verein stärker
    finanziell unterstützen möchte. Mit einer solchen
    Nerdmitgliedschaft sind keinerlei Privilegien oder Stimmvorteile gegenüber
    den anderen beiden Mitgliedschaften verbunden.
    
    \item Ein Mitgliedschaftsanwärter hat die Pflicht, sich einem Vorstandsmitglied oder zur 
    Mitgliederversammlung persönlich vorzustellen, um die Mitgliedschaft wirksam zu machen.
    \item Unabhängig vom Mitgliedsbeitrag wird zwischen regulären Mitgliedern und Fördermitgliedern
    unterschieden. Bei Eintritt in den Verein ist jedes Mitglied ein reguläres Mitglied.
    Nimmt ein reguläres Mitglied an zwei aufeinanderfolgenden Mitgliederversammlungen nicht
    teil, wird es automatisch zum Fördermitglied. Bei Teilnahme an einer Mitgliederversammlung
    kann das Mitglied auf eigenen Wunsch wieder zur regulären Mitgliedschaft wechseln.
    Fördermitglieder haben kein Stimmrecht in der Mitgliederversammlung.

    
\item Änderungen bezüglich der Mitgliedschaft (Mitgliedbeitrag, Mitgliedsart oder Beendigung der Mitgliedschaft)
    sind dem Vorstand schriftlich mitzuteilen. Sofern nicht anders
    vereinbart gelten die gleichen Fristen wie in dieser Ordnung unter §2 angegeben.
\end{enumerate}
%
% Paragraph 2 ====================================================
%
\subsection*{§ 2 Verpflichtungen nach Ende der Mitgliedschaft}
% 3.5
\begin{enumerate}
\item Nach Beendigung der Mitgliedschaft besteht eine Zahlungspflicht für den Folgemonat.
\end{enumerate}
%
% Paragraph 3 ====================================================
%
\subsection*{§ 3 Einschränkungen der Verfügungsberechtigung des Vorstands}
% 8.2
\begin{enumerate}
\item Vorstandsmitglieder, die den Verein alleine nach außen vertreten
    dürfen, sind bei Rechtsgeschäften bis zu einem Betrag von 500 EUR
    verfügungsberechtigt. Über einen Betrag von bis zu 5000 EUR muss der
    Vorstand abstimmen. Bei höheren Beträgen ist ein Beschluss durch die
    Mitgliederversammlung nötig.
\end{enumerate}
%
% Paragraph 4 ====================================================
%
\subsection*{§ 4 Beschlussfähigkeit der Mitgliederversammlung}
% 7.4.
\begin{enumerate}
\item Vor Feststellung der Beschlussfähigkeit der Mitgliederversammlung kann ein Fördermitglied zur regulären Mitgliedschaft wechseln und damit an allen Beschlüssen der Versammlung teilnehmen.
\item Die Untergrenze für die Beschlussfähigkeit gemäß Satzung §7 beträgt 51\% der regulären Mitglieder.
\item Die teilnehmenden regulären Mitglieder sind im Versammlungsprotokoll zu protokollieren.
\item Gäste sind zur Mitgliederversammlung zugelassen.
\end{enumerate}
%
% Paragraph 5 ====================================================
%
\subsection*{§ 5 Grundsätze der Vermögensverwaltung des Vereins}
\begin{enumerate}
\item Der Vorstand hat Sorge zu tragen, dass das Gesamtvermögen des Vereins nicht negativ wird.
\item Es ist anzustreben, dass die liquiden Mittel mindestens 1,5 Anteile der monatlichen durchschnittlichen Fixkosten als Reserve betragen.
\item Sollte die Mindestmenge an Liquiditätsreserve angegriffen werden, so sind darüber umgehend alle Mitglieder zu informieren.
\end{enumerate}

%
% Paragraph 6 ====================================================
%
\subsection*{§ 6 Aufgaben des Schatzmeisters}
\begin{enumerate}
\item Der Schatzmeister hat auf eine sparsame und wirtschaftliche
    Haushaltsführung hinzuwirken
\item Der Schatzmeister legt nach Eintragung des Vereines in das Vereinsregister
    ein Konto auf den Namen des Vereines an und verwaltet dort das
    Vereinsvermögen.
\item Der Schatzmeister informiert die Vereinsmitglieder mindestens
    jährlich sowie innerhalb von acht Wochen nach größeren
    Veranstaltungen, bei denen der Verein als Veranstalter oder
    Mitveranstalter auftritt, über den Kassenstand. Einnahmen und
    Ausgaben über 100 EUR sind dabei einzeln aufzulisten.
\item Als Vorstandsmitglied hat der Schatzmeister die Einbringung der
    Mitgliedsbeiträge und anderer Einnahmen zu organisieren. Dabei
    genießt er die volle Unterstützung des Vorstands.
\item Für laufende Einnahmen und Ausgaben kann der Schatzmeister eine
    Bargeldkasse führen. Über\-schüs\-sige Bargeldsummen werden von ihm
    regelmäßig auf dem Vereinskonto abgelegt.
\item Für Bareingänge stellt der Schatzmeister eine formgerechte Quittung
    in doppelter Ausfertigung aus, davon eine für den Einzahler.
\item Der Schatzmeister legt ein geeignetes Vermögensregister an, das
    nach den Regeln der einfachen Buchführung zu führen ist und aus
    folgenden Teilen besteht:
    \begin{itemize}
    \item Kassenbuch für die Bargeldkasse
    \item Hauptbuch für das Vereinskonto
    \item Inventarliste für Vermögensgegenstände 
    \end{itemize}
\item Jede einzelne Ausgabe muss belegt werden. Jeder Beleg muss von
    dem Vereinsmitglied, das die Ausgabe getätigt hat, umgehend
    beim Schatzmeister eingereicht werden.
\item Sollten Güter zugunsten des Vereins eingehen, sind diese im
    Vermögensregister einzutragen. Der Schatzmeister hat nach
    Genehmigung durch den Vorstand ein Aufbewahrungsprotokoll
    anzufertigen, ein Exemplar für den Besorger, eins zur
    Dokumentation beim Schatzmeister.
\item Der Schatzmeister führt die Liste der Vereinsmitglieder.
    Periodisch werden von ihm die sich ergebenden Veränderungen
    durch Zugänge und Abgänge den Vereinsmitgliedern mitgeteilt.
\item Bei Wechsel des Schatzmeisters ist durch ihn eine Übersicht zu erstellen.
\end{enumerate}
%
% Paragraph 7 ====================================================
%
\subsection*{§ 7 Erstattung der Auslagen des Vorstands}
% 8.8
\begin{enumerate}
\item Auslagen des Vorstandes zur Verfolgung der Vereinszwecke werden
    in voller Höhe erstattet. Auf Beschluss der Mitgliederversammlung
    muss der Vorstand in einer Stellungnahme Zweck- und Verhältnis\-mäßigkeit
    der Ausgaben nachweisen.
\end{enumerate}
%
% Paragraph 8 ====================================================
%
\subsection*{§ 8 Elektronische Schriftform}
% 11
\begin{enumerate}
\item Elektronische Dokumente im Sinne von §11 der Satzung sind mit PGP/GPG
    oder mit S/MIME signierte E-Mails. Jedes Mitglied kann beim Vorstand
    einen öffentlichen Schlüssel bzw. sein Zertifikat hinterlegen, dessen
    Signatur die jeweiligen E-Mails tragen müssen. Das Mitglied hat bei
    Kompromittierung des Schlüssels für Benachrichtigung des Vorstands
    zu sorgen.
\item Im Abstimmungsprozess einer Mitgliederversammlung
    übernimmt und protokolliert der Schriftführer die Überprüfung und
    Zählung der signierten E-Mails. Ferner prüft er die physische oder fernmündliche Anwesenheit und
    erklärt eventuell vorliegende schriftlich abgegebene Stimmen anwesender
    Mitglieder öffentlich für ungültig.
\end{enumerate}

%
% Paragraph 9 ====================================================
%

\subsection*{§ 9 Zutritt zu den Vereinsräumen, öffentliche Veranstaltungen}
% 8.8
\begin{enumerate}
\item Mitglieder haben, vorbehaltlich eines Hausverbotes, jederzeit Zugang zu
den Vereinsräumen. Als Grundzustand ist der Zugang zu den Vereinsräumen
Mitgliedern vorbehalten. Mitglieder können Nichtmitgliedern den Zugang
gewähren und haften dann gegenüber dem Verein für alle daraus resultierenden Schäden.
Öffentliche Veranstaltungen haben abweichend dazu eine "offene Türe",
Nichtmitglieder sind eingeladen an der Veranstaltung teilzunehmen.
\item Nichtmitglieder dürfen sich nur bei Anwesenheit eines Mitglieds in den
Vereinsräumen aufhalten.
\item Geplante oder angedachte öffentliche Veranstaltungen sind den Mitgliedern und je nach Situation der Öffentlichkeit rechtzeitig angemessen vorzustellen. Ein Mitglied ist für Vorbereitung, Ablauf und Nachbereitung der Veranstaltung verantwortlich. Als Grundzustand ist dies das einladende Mitglied, ein anderes Mitglied kann benannt werden. Dieses Mitglied erhält für die Dauer dieser Veranstaltung das Hausrecht. Es kann das Hausrecht weiter delegieren.
\item Eine Weitergabe von Schlüsseln oder Vergleichbarem zu den Vereinsräumen an Nichtmitglieder ist untersagt und kann mit sofortigem Vereinsausschluss sanktioniert werden.
\end{enumerate}

%
% Paragraph 10 ====================================================
%
\subsection*{§ 10 Umgang mit Gefahrenquellen}
\begin{enumerate}
\item Alle Mitglieder sind angehalten, auftretende Gefahrenquellen zu
    beheben oder zu sichern und dem Vorstand zu melden, sowie darauf zu achten, keine
    neuen Gefahrenquellen zu erzeugen.
\end{enumerate}

\end{document}
